{
    "question": "Batimetri menghubungkan tenpat tempat di bawah permukaan air dengan kedalaman?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Batimetri\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani: \u03b2\u03b1\u03b8\u03c5\u03c2, berarti \"kedalaman\", dan \u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd, berarti \"ukuran\") adalah ilmu yang mempelajari kedalaman di bawah air dan studi tentang\u00a0tiga dimensi\u00a0lantai samudra\u00a0atau\u00a0danau. Sebuah peta batimetri umumnya menampilkan relief lantai atau dataran dengan garis-garis kontor (contour lines) yang disebut kontor kedalaman (depth contours\u00a0atau\u00a0isobath), dan dapat memiliki informasi tambahan berupa informasi navigasi permukaan.<br></span><span>Awalnya, batimetri mengacu kepada pengukuran kedalaman\u00a0samudra\u00a03\u00a0- 10 km. Teknik-teknik awal batimetri menggunakan\u00a0tali\u00a0berat terukur atau kabel yang diturunkan dari sisi kapal. Keterbatasan utama teknik ini adalah hanya dapat melakukan satu pengukuran dalam satu waktu sehingga dianggap tidak efisien. Teknik tersebut juga menjadi subjek terhadap pergerakan kapal dan arus. batimetri sangat diperlukan untuk pengembangan pelabuhan untuk memperkirakan kedalaman laut sehingga memungkinkan kapal-kapal besar untuk bersandar.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-pengertian-plural-pluralitas-budaya-dan-pluralisme-me-968",
            "question": "Perbedaan pengertian plural, pluralitas budaya, dan pluralisme menurut kebudayaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plural artinya jamak/ lebih dari satu.<br>Pluralitas Budaya sering didevinisikan sebagai keadaan masyrakat yg majemuk (berkenan dg sistem politiknya)<br>Pluralisme dalam perspektif filsafat budaya merupkan konsep kemanusiaan yg memuat kerangka interaksi dan menunjukan sikap saling menghargai, menghormati, toleransi satu sama lain dan saling hadir bersama atas dasar persaudaraan dan kebersamaan; dilaksanakan scra produktif dan berlangsung tanpa konflik sehingga terjadi asimilasi &amp; akulturasi budaya.\u00a0 Smoga Membantu anda :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-disebut-penganguran-terbuka-842",
            "question": "Apa yg disebut penganguran terbuka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengangguran Terbuka<span>\u00a0(Open Unemployment) adalah tenaga kerja yang sungguh-sungguh tidak mempunyai pekerjaan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tenaga krja yg benar2 tidak mempunyai pekerjaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dan-kelebihan-transportasi-darat-udara-dan-lau-372",
            "question": "Apa kekurangan dan kelebihan transportasi darat , udara , dan laut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Darat<br><br>(+) relatif lebih murah, dapat menjangkau banuyak tempat<br>(-) tingkat kecelakaan tertinggi karena jumlah kendaraan dan penumpang paling banyak, daya angkut terbatas<br><br>Laut<br><br>(+) dapat mengangkut banyak muatan sekaligus (barang dan manusia)<br>(-) biaya\u00a0pembuatan alat transportasi\u00a0yang mahal, tidak bisa menjangkau tempat tanpa perairan<br><br>Udara<br><br>(+) tercepat di antara ketiga moda transportasi, relatif lebih nyaman<br>(-) harga yang lebih tinggi dibanding yang lain, belum bisa menjangkau semua tempat karena biaya pembangunan sistem transportasi udara yang mahal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-kecakapan-akademik-384",
            "question": "Kegunaan kecakapan akademik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa sebagai pengukur tingkat kepintaran kita. Untuk ngelamar sekolah juga kadang kan pake kecakapan akademik ;)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kecakapan akademik\u00a0(Academic Skill) adalah kecakapan yang dimiliki seseorang di bidang akademik. Kecakapan akademik sering juga disebut kecakapan berpikir ilmiah yang merupakan kelanjutan dari kecakapan berpikir rasional. Jika kecakapan berpikir rasional (thinking skill)\u00a0masih bersifat umum, kecakapan akademik sudah mengarah kepada kecakapan yang bersifat keilmuan (akademik). Kecakapan akademik antara lain meliputi kecakapan mengidentifikasi variabel, menghubungkan variabel dengan fenomena tertentu, merumuskan hipotesis,\u00a0 dan merancang serta melakukan penelitian. Hal ini mungkin dapat dilatihkan dalam skala-skala sederhana kepada siswa SD dan MI sehingga tidak terkesan memaksakan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-paspor-dan-visa-983",
            "question": "Apa fungsi paspor dan visa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paspor\u00a0adalah\u00a0dokumen\u00a0resmi yang dikeluarkan oleh pejabat yang berwenang dari suatu\u00a0negara\u00a0yang memuat\u00a0identitas\u00a0<span>pemegangnya dan berlaku untuk melakukan perjalanan antar negara.<br></span>Visa\u00a0<span>adalah dokumen\u00a0yang dikeluarkan oleh sebuah\u00a0negara\u00a0memberikan seseorang izin untuk masuk ke\u00a0negara\u00a0tersebut dalam suatu periode waktu dan tujuan tertentu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasport : sebagai\u00a0tanda pengenal kita untuk berpergian di luar negeri\u00a0<br>Visa : sebagai\u00a0tanda pengenal kita di negeri tujuan.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-suku-bangsa-dengan-etnis-431",
            "question": "Apa perbedaan dari suku bangsa dengan etnis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "etnis :<span>kelompok sosial dalam sistem sosial atau kebudayaan yang mempunyai arti atau kedudukan tertentu karena keturunan, adat, agama, bahasa, dan sebagainya.<br><br>suku bangsa\u00a0<span>suatu golongan\u00a0manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama. Identitas suku pun ditandai oleh pengakuan dari orang lain akan ciri khas kelompok tersebut dan oleh kesamaanbudaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumpulan-pengetahuan-yang-telah-dicoba-dan-disusun-menurut-urutan-179",
            "question": "kumpulan pengetahuan yang telah dicoba dan disusun menurut urutan dan arti yang menyeluruh serta beraturan merupakan definisi dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Merupakan definisi dari Hasil Pengamatan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Defini hasil Pengamatan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pranata-agama-memiliki-peran-mencegah-perilaku-penyimpangan-sosia-681",
            "question": "Pranata agama memiliki peran mencegah perilaku penyimpangan sosial, mengapa demikian?Jelaskan dengan disertai contoh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena agama adalah dasar dari perilaku kita, juga agama sebagi pembimbing trebaik menuju kebenaran. contoh pranata agama : mengerjakan shalat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-pola-umum-curah-hujan-di-kepulauan-indonesia-adalah-796",
            "question": "Salah satu pola umum curah hujan di kepulauan indonesia adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pola umum dipengaruhi oleh letak geografis<br>salah satunya di daerah pedalaman,di semua pulau musim hujan jatuh pada musim pancaroba.demikian yang lainnya seperti daerah-daerah rawa yang besar.<br><br>semoga bermanfaat :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dipengaruhi oleh letak geografis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-negatif-dari-kelompok-asosiasi-430",
            "question": "Apa dampak negatif dari kelompok asosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak negatif kelompok asosiasi adalah orang yang berada dalam ruang lingkup kelompok asosiasi tersebut biasanya hanya ingin bergaul dengan orang-orang yang berada dalam kelompok asosiasi lainnya sehingga orang lain yang memiliki minat berbeda dari mereka akan merasa dikucilkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}